{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel événement a déclenché le mouvement pour le suffrage des femmes aux États-Unis?",
            "TrueAnswer": "Convention de Seneca Falls",
            "FalseAnswer": [
              "Boston Tea Party",
              "Proclamation d'émancipation",
              "Loi sur les droits civiques"
            ],
            "Explanation": "La Convention de Seneca Falls en 1848 a été la première convention des droits des femmes aux États-Unis, marquant le début du mouvement pour le suffrage des femmes."
          },
          {
            "Question": "Quelle organisation a été fondée par Nelson Mandela pour lutter contre l'apartheid?",
            "TrueAnswer": "ANC",
            "FalseAnswer": [
              "NAACP",
              "SCLC",
              "IRA"
            ],
            "Explanation": "Le Congrès national africain (ANC) a été fondé en 1912 pour lutter pour les droits des Noirs d'Afrique du Sud et a joué un rôle crucial dans la fin de l'apartheid."
          },
          {
            "Question": "Quel était le slogan du mouvement des droits civiques dans les années 1960?",
            "TrueAnswer": "Liberté maintenant",
            "FalseAnswer": [
              "Égalité pour toujours",
              "Justice pour tous",
              "Paix et amour"
            ],
            "Explanation": "Le slogan 'Freedom Now' est devenu un cri de ralliement pour les militants des droits civils qui prônaient l'égalité raciale et la fin de la ségrégation."
          },
          {
            "Question": "Qui a organisé la célèbre Marche sur Washington pour l'Emploi et la Liberté en 1963?",
            "TrueAnswer": "A. Philip Randolph",
            "FalseAnswer": [
              "Malcolm X",
              "Cesar Chavez",
              "Ella Baker"
            ],
            "Explanation": "A. Philip Randolph, leader des droits civiques et militant syndical, a été l'organisateur principal de la marche historique, lors de laquelle Martin Luther King Jr. a prononcé son discours emblématique 'I Have a Dream'."
          },
          {
            "Question": "Dans quel pays ont eu lieu les manifestations de la place Tiananmen en 1989?",
            "TrueAnswer": "Chine",
            "FalseAnswer": [
              "Russie",
              "Allemagne",
              "Corée du Sud"
            ],
            "Explanation": "Les manifestations de la place Tiananmen à Pékin, en Chine, ont été un mouvement pro-démocratie qui s'est terminé par une répression militaire brutale, façonnant l'avenir de la nation et sa perception mondiale."
          },
          {
            "Question": "Quel mouvement social a émergé dans les années 1980 pour revendiquer les droits des LGBTQ?",
            "TrueAnswer": "ACT UP",
            "FalseAnswer": [
              "Greenpeace",
              "Black Lives Matter",
              "Tea Party"
            ],
            "Explanation": "ACT UP (AIDS Coalition to Unleash Power) a été un groupe de militants de premier plan pendant la crise du VIH/SIDA, luttant pour la recherche médicale et des politiques visant à faire face à l'épidémie."
          },
          {
            "Question": "Quel était le nom de l'organisation qui a initié les émeutes de Stonewall en 1969?",
            "TrueAnswer": "GLF",
            "FalseAnswer": [
              "NOW",
              "ACLU",
              "MADD"
            ],
            "Explanation": "Le Front de libération gay (GLF) a joué un rôle clé dans les émeutes de Stonewall, marquant un tournant pour les droits des LGBTQ et amplifiant le mouvement pour l'égalité."
          },
          {
            "Question": "Qui a dirigé la Marche du sel contre le monopole britannique du sel en Inde?",
            "TrueAnswer": "Mahatma Gandhi",
            "FalseAnswer": [
              "Jawaharlal Nehru",
              "Subhas Chandra Bose",
              "Sardar Patel"
            ],
            "Explanation": "Mahatma Gandhi, connu pour sa résistance non violente, a dirigé la Marche du sel comme un puissant acte de désobéissance civile contre le régime colonial britannique."
          },
          {
            "Question": "Quel était le nom de l'organisation étudiante impliquée dans les sit-ins de Greensboro en 1960?",
            "TrueAnswer": "SNCC",
            "FalseAnswer": [
              "AARP",
              "UNICEF",
              "NCAA"
            ],
            "Explanation": "Le Comité de coordination étudiante non violent (SNCC) a joué un rôle crucial dans l'organisation de sit-ins et d'autres manifestations non violentes lors du mouvement des droits civiques."
          },
          {
            "Question": "Quel mouvement visait à mettre fin à la ségrégation raciale et à la discrimination contre les Sud-asiatiques en Afrique du Sud?",
            "TrueAnswer": "Mouvement de résistance passive",
            "FalseAnswer": [
              "Mouvement Quit India",
              "Panafricanisme",
              "Soulèvement Mau Mau"
            ],
            "Explanation": "Le Mouvement de résistance passive, dirigé par Mahatma Gandhi, visait à contester les lois et politiques discriminatoires visant les communautés sud-asiatiques en Afrique du Sud."
          },
          {
            "Question": "Quel était le nom de l'organisation formée par Ella Baker pour le militantisme en faveur des droits civiques?",
            "TrueAnswer": "SCLC",
            "FalseAnswer": [
              "ACLU",
              "NAACP",
              "SNCC"
            ],
            "Explanation": "Ella Baker a été une figure importante au sein de la Conférence chrétienne du Sud pour le leadership (SCLC), travaillant aux côtés de Martin Luther King Jr. et d'autres pour faire avancer les initiatives des droits civiques."
          },
          {
            "Question": "Quelle organisation de femmes s'est battue pour les droits en milieu de travail au début du XXe siècle?",
            "TrueAnswer": "ILGWU",
            "FalseAnswer": [
              "NOW",
              "Planned Parenthood",
              "League des électrices"
            ],
            "Explanation": "L'Union internationale des ouvrières en confection (ILGWU) a milité pour l'amélioration des conditions de travail et des pratiques équitables pour les femmes dans l'industrie du vêtement."
          },
          {
            "Question": "Qui est connue pour avoir co-fondé le mouvement Black Lives Matter?",
            "TrueAnswer": "Alicia Garza",
            "FalseAnswer": [
              "Angela Davis",
              "Rosa Parks",
              "Shirley Chisholm"
            ],
            "Explanation": "Alicia Garza, avec Opal Tometi et Patrisse Cullors, a co-fondé le mouvement Black Lives Matter en réponse à l'acquittement du meurtrier de Trayvon Martin."
          },
          {
            "Question": "Quelle campagne de résistance non violente visait à mettre fin à la domination britannique en Inde?",
            "TrueAnswer": "Mouvement Quit India",
            "FalseAnswer": [
              "Mouvement Khilafat",
              "Révolte de 1857",
              "Mouvement Swarajya"
            ],
            "Explanation": "Le Mouvement Quit India, dirigé par Mahatma Gandhi, a appelé à la fin immédiate de la domination coloniale britannique en Inde, entraînant de vastes manifestations et des arrestations."
          },
          {
            "Question": "Quel était le nom de l'organisation estudiantine chicano qui a dirigé les grèves de 1968 à East Los Angeles?",
            "TrueAnswer": "MEChA",
            "FalseAnswer": [
              "ALENA",
              "LULAC",
              "Sierra Club"
            ],
            "Explanation": "Le Movimiento Estudiantil Chicano de Aztlan (MEChA) a joué un rôle crucial dans l'organisation des grèves d'East L.A. pour protester contre les inégalités éducatives et la discrimination envers les étudiants mexicano-américains."
          },
          {
            "Question": "Quelle organisation de défense des droits des femmes a été fondée lors de la première Convention nationale des droits des femmes en 1850?",
            "TrueAnswer": "AWSA",
            "FalseAnswer": [
              "NOW",
              "ACLU",
              "Suffragette Fellowship"
            ],
            "Explanation": "L'Association américaine pour le suffrage des femmes (AWSA) a été fondée pour faire campagne en faveur du droit de vote des femmes et a joué un rôle significatif dans le mouvement pour le suffrage."
          },
          {
            "Question": "Qui a dirigé les United Farm Workers dans les années 1960 et 1970, défendant les droits des ouvriers agricoles?",
            "TrueAnswer": "Cesar Chavez",
            "FalseAnswer": [
              "Dolores Huerta",
              "Helen Chavez",
              "Larry Itliong"
            ],
            "Explanation": "Cesar Chavez, avec Dolores Huerta, a co-fondé et dirigé les United Farm Workers, organisant avec succès des grèves et des boycotts pour améliorer les conditions de travail des ouvriers agricoles."
          },
          {
            "Question": "Quelle organisation a organisé la Marche sur Washington pour l'Emploi et la Liberté en 1963?",
            "TrueAnswer": "SCLC",
            "FalseAnswer": [
              "NAACP",
              "CORE",
              "SNCC"
            ],
            "Explanation": "La Conférence chrétienne du Sud pour le leadership (SCLC), sous la direction de Martin Luther King Jr., a été un organisateur clé de la Marche historique sur Washington pour les droits civiques."
          },
          {
            "Question": "Qui était le chef du Congrès national indien pendant le Satyagraha du sel?",
            "TrueAnswer": "Jawaharlal Nehru",
            "FalseAnswer": [
              "Mahatma Gandhi",
              "Sardar Patel",
              "Subhas Chandra Bose"
            ],
            "Explanation": "Jawaharlal Nehru, devenu par la suite le premier Premier ministre de l'Inde, a joué un rôle crucial en soutenant la campagne de résistance non violente de Gandhi lors du Satyagraha du sel."
          },
          {
            "Question": "Quel événement en 1969 est largement considéré comme la naissance du mouvement des droits des homosexuels aux États-Unis?",
            "TrueAnswer": "Émeutes de Stonewall",
            "FalseAnswer": [
              "Émeutes de Compton's Cafeteria",
              "Fondation de la Mattachine Society",
              "Protestations d'Anita Bryant"
            ],
            "Explanation": "Les émeutes de Stonewall à New York ont été un catalyseur pour le mouvement des droits LGBTQ, suscitant une visibilité accrue, du militantisme et une mobilisation communautaire."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}